收到消息,大灣區計劃將會清掃香港低端人口返大陸住,有樓人士先有資格住香港

03:34開始

撮要:
大灣區9+2=廣州、佛山、肇慶、江門、珠海、中山、深圳、東莞和惠州9個市，以及香港和澳門兩個特區
人口自由流動,入面各區嘅人可以去唔同區睇醫生,香港人可以返大陸睇,但一定係想黎香港睇嘅大陸人好多
一D醫療的制度同標準開始統一,公立醫院護士開始學大陸用語,例如吊鹽水叫做打點滴
林鄭開始準備利用大灣區清掃香港低端人口:響大陸買山旮旯地方買地,起一D平租畀香港人住的資助房屋;嫌香港物價貴咩?返大陸住啦

08:20開始

有狗官推廣大灣區,開始SELL後生仔可以搭高鐵返工,但來回車費要$520
發展大灣區勢在必行,唔係做唔做問題,而係要點先做得好,對香港有利;香港無得SAY NO,話唔參與

大灣區概念都係學三藩市、東京、紐約的灣區經濟
香港的車左上右落、右軚,與大陸有分別,又係一個問題
會計制度、法制、戶口福利制度等,可能都會與大陸融合
人口轉移:香港的後生仔撈唔掂,返大陸撈;大陸的高級人士就黎香港

有條賣SEAFOOD的左口魚已經撲出黎講
又唔見歐盟國家D人會話自己係歐盟人?

仆街了

諗左成晚,如果我係林病,想香港D低端人口搬上去住,第一步要點做呢?
首先我會從安老院舍著手,因為果D老人家心理上對返大陸住的抗拒感比較低:
好多老人家都係響大陸落黎;因為已退休,不需在香港工作,所以較在香港工作的人無咁抗拒返大陸住;老人家只想安享晚年,香港物價高,宿位細,如果大陸的安老院舍可以費用平D,空間大D,會係好大誘因

你同D建制派定啦,D老人家話曬都係建制票倉黎

大陸啲人工都仲未追得上香港叫香港人上去打工?
不了謝謝

中港融合勢在必行

又話監獄、獄卒冚家永久定居？

第二步,應該係送走D獨居或者無兒無女的退休長者上去住;物價低、居住空間大(住香港可能只能租劏房),對果D靠積蓄生活的長者係好大誘因

第三步, 單人要長期領綜援,同時無兒無女或子女已經可以自立的人士/長者/殘疾人士;如果要照顧細路仔,未必咁想返上去;無子女或子女已經自立,就會無咁多顧慮

第四步,長期住院舍,不需家人照顧的弱能人士;"大陸果個院舍好大架,多D空間活動;又靜,空氣又清新;就算想見面E家有高鐵好方便啦,幾個鍾就到"港共要SELL實係咁SELL

咁得公屋算唔算得天下

舊公屋除非買左，佢清拆時一樣可以大條道理叫你返上去住「寬敞」d既中轉屋，用大呎數換取你返上去

如果唔肯換，或原本住緊新公屋？

再諗下,除左起資助房屋,仲有咩設施可以減輕香港人返上去住的抗拒感?

1.醫院,標榜由香港人管理,行香港的制度;畢竟普遍香港人都信唔過大陸的醫療
2.學校,標榜香港的老師執教,讀香港的課程,考的是DSE;子女的教育係香港家長非常重視的一環,關係到子女可唔可以讀好書,將來出人投地;如果響大陸都可以讀香港的課程,一定會有D經濟困難/單親家庭納入考慮

咪玩，而家香港d醫院廿年後仲有一半香港人做職員再講，到時香港醫院係一半大陸醫生一半大陸護士，大陸既香港醫院又係，用拉低你水平黎追趕過你。學校同理，香港d老師都洗晒血做大陸師範老師，你仲會覺得有分別

港共可以用操縱租金/空間/輪候時間/入息或資產上限,令你覺得返大灣區住更吸引
1租金:如果同你講大灣區果間公屋平一半租,會唔會考慮下? 當然佢唔會咁樣SELL人,港共到時只會整個計畫,你地有意就自己遞表申請啦,名額有限

2空間: 如果同你講大灣區果間公屋唔止平一半租,面積仲大一半?

3輪候時間:如果香港輪公屋要十年,但大灣區公屋唔駛一年?

4入息或資產上限:港共唔需要調低;E家通脹咁勁,港共只要由得通脹跑贏佢,你班友生活只會越來越困難,當你入息或資產超過左,你為保間公屋會搵過份人工更低嘅工,定係搬離,出去租樓住?

港共SELL係咁SELL,初期一定好好睇睇;三五七年之後入面換曬血,到時D人都唔可以話返香港就返香港啦

搞得成先算啦
之前夠話搞咩前海貿易區 西部大開發